走私電話簿到中國 北韓處決6名「叛國賊」

2018年4月26日 上午11:28
67 則留言
根據南韓新聞網站「每日北韓」（Daily NK），6名北韓人去年底因企圖走私電話簿，被判處叛國罪名成立，遭行刑隊處決。

英國「每日郵報」（Daily Mail）報導，這6名平壤居民企圖將電話簿內容洩露至海外，被控叛國後遭處決。他們的家人也被逐出平壤，流放到鄉下地區。北韓將電話簿視為機密文件。

這些印有工廠、企業、管理階層、黨主席和其他高階官員及辦公室號碼的電話簿，在中國大陸售價高達約5700英鎊（約新台幣24萬元）。

消息人士告訴「每日北韓」，這項決定凸顯當局維護內部資訊安全的決心。

高階消息人士在平壤透過電話接受「每日北韓」訪問時說：「當局強調的重點是，犯下這類罪行的人，隨時都可能受到處罰。」

「平壤當局表示，在中國，一本北韓電話簿可以賣到人民幣5萬元。這些人不想透過努力勞動掙錢，而選擇叛國。」

外界認為，由於事件發生在大批效忠金氏政權人士居住的「革命之都」平壤，因此政府決定從嚴處理。

另一名消息人士說：「遭處決的6人家屬都被流放到黃海省。」

他說：「大批黨政軍領導階層都集中居住在平壤，許多進出北韓的核心人物也住在平壤，這就是當局從嚴處理，以防止機密資料外洩的原因。」

2018-04-25 21:24
〔即時新聞／綜合報導〕北韓消息人士近日揭露，去年底有6名平壤居民涉嫌走私印有高級官員、企業管理人辦公室號碼的電話簿，被以「叛國罪」處決，親人也被驅逐出平壤。北韓高層為了防堵相關事件，正積極在各單位鋪設監視器。

消息人士表示，這些印了平壤企業、工廠以及高級官員電話號碼的電話簿，可以在中國賣到人民幣5萬元（約新台幣23萬5000元）。（翻攝自每日朝鮮）
消息人士表示，這些印了平壤企業、工廠以及高級官員電話號碼的電話簿，可以在中國賣到人民幣5萬元（約新台幣23萬5000元）。（翻攝自每日朝鮮）

南韓媒體《每日朝鮮》報導，消息人士表示，這些印了平壤企業、工廠以及高級官員電話號碼的電話簿，可以在中國賣到人民幣5萬元（約新台幣23萬5000元）。去年10月也曾傳出盜賣事件，北韓當局下令各地暫時沒收電話簿，查獲盜賣者也一律從嚴處理，以免中央敏感資料遭到外洩。

消息人士提到，去年在北韓邊境也傳出有人將北韓的教科書、政治出版物走私出境，因此高層正積極要求各單位安裝監視攝影器，防堵類似事件繼續發生。

有冇人夾錢買一本然後copy賣返出去？

支那除左口講資助實際打飛機
連北韓機密都偷

唔怪金仔轉投美帝懷抱

上面條五毛智商同轉數果然係弱智級
以為呢D消息係顯出北韓無知,獨栽

但呢段新聞係表明支那派細作去全世界
今次俾金仔捉到正

這項決定凸顯當局維護內部資訊安全的決心

凸顯？

你支又死人